［香港要贏］紫荊花開（原曲：櫻花樹下）

小弟想為香港人打打氣
所以同幾位巴絲改咗首歌
Mv已在柒菇碌叔叔channel上載
大家睇完鍾意可以share出去
希望可以帶俾多啲人一份鼓舞
再次多謝各位幫手製作嘅巴絲，辛苦哂你地

原post:

紫荊花開 (原曲 : 櫻花樹下)
作曲 : 伍卓賢
填詞 : 林若寧
編曲 : 劉志遠
改詞 : 各有月台 / 叮噹不要老 / 純米淫釀欲乃光 / 微熱賓周 / 柒菇碌叔叔
主唱 : 柒菇碌叔叔
MV製作 : 人人係我

夢見滿街戰壕 也漫遍煙霧
牽手創驚險旅途 沿路醞釀決心征討
是以我不傾訴 亦不需問好
時代縱使荊棘滿途 無懼壓迫高聲宣布
絕地不倒

還記得開花至今
寧負傷堅拒烙印
比肩同行皆因約誓作彼此至親
人置身警黑妄災
迎著子彈捍衛愛
良心中 仍相信 守護公義 為了未來
重聚相約在煲蓋

未有過的袒然 恨怨也不淺
歸家也不想相見 誰為撐警變得敷衍
定要咬緊党鐵 八三一未可見
維護錯的黑警底線 藍陣廢老統統加冕
太過瘋癲

回看已開花至今
磨滅不熄眾怒忿
堅守同行皆因約誓作彼此至親
溶化往千方進軍
凝聚則不怕被困
誰犧牲 誰不忿 等待跟你 逐秒握緊
你說一生都等

只需今生看到不枉獻上
髮膚手足犧牲過哪怕槍響
控訴亦從來未改忠於這方向

如沒有開花結果
寧赴死堅拒白過
率先前行將身化做了革命先河
然後過一生也可
然後多一世亦可
一天不算光復請你別再躲
明日花帶著熾火

支持

無可否認
有時候我對運動既畫面會漸漸變得模糊
當初好旺盛既個團火，而家可能得番一小撮既火苗
可能係因為過左咁多個月、係因為呢場武肺，又可能係工作環境既轉變
或者誠實少少咁講就係想抖下
雖然成日講唔好對荒謬既事感到麻木、要保持熱度
但事實就係
係呢個人人自危既狀態下，我會不自覺鬆懈左
連連登都少上

多謝柒叔同咁多位改詞既巴打
呢隻歌比左個空間我去諗下跟住應該點做點行

柒叔

推

香港市花係洋紫荊，紫荊同洋紫荊係完全兩種花嚟
九七年之後支共為咗「去殖民化」，唔再講個「洋」字

我相信有好多人同你嘅感覺一樣
包括我在內
呢首歌都係早排再有開花手足
我先靈機一觸諗到
「還記得開花至今」
沮喪鬆懈係人人都會有嘅情緒
我完全接受到自己會低落
但只想自己謹記

有一班人我唔可以辜負

入嚟聽歌但見到咁大段字
諗起自己嘅無能為力
心都痛埋

加油呀夕爺巴打
有好多野係你用你文字能力做到
而制度內外戰線、國際戰線等等嘅人係做唔到
每個人喺唔同事情嘅影響力都唔同

心痛係好必然嘅感覺
而呢種感覺正正話俾我地聽：我地內心想要咩
不過咁，雖然我講得好聽
我自己難免都會有無力感而低落嘅時候

大家一齊keep住加油

開始有手足被殺之後
我無辦法再將件事浪漫化
詞，有需要我會再寫
更重要係知道為咗未來我哋唔可以退

的確，無論覺得幾煩都好
所有公民意識同責任都要著重
因為冇空間去懶，呢樣唔做嗰樣唔做

就算唔完美
都要盡力向有理想價值嘅社會掙扎前進
同埋有決定權後一定要報仇

我覺得音樂正正係最能夠鼓舞同路人嘅文宣，易入口、形式有藝術性
既然有支好筆不妨多出產更多詞作去喚回軍心

上年虛作無聲、和你飛、自游、Hallelujah都凝聚左好多人，呢種軟文宣絕非無用之舉

咩都要試
既然依家出師無名又有疫情
我地就更應該把握時機去沉澱、去做文宣凝聚同路人

藍營用緊各種手段搶客 我地都一定要努力喺唔同戰線再次爭取市民支持
唔好落入後魚革嘅迷圈

洋紫荊 唔係紫荊花